\makeatletter
\if@openright
    \cleardoublepage
\else
    \clearpage
\fi
\makeatother

\null
\vfill
\begin{otherlanguage}{ngerman}
\section*{Erklärung}
Hiermit erkläre ich, dass ich die nachfolgende Masterarbeit selbstständig
angefertigt habe, keine anderen als die angegebenen Quellen oder Hilfsmittel
verwendet habe und alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäß aus
veröffentlichten Schriften entnommen wurden, als solche kenntlich gemacht habe.
Darüber hinaus erkläre ich, dass diese Abschlussarbeit nicht, auch nicht
auszugsweise, bereits für eine andere Prüfung angefertigt wurde.

\vspace{2cm}
\hfill\rule{5cm}{0.5pt}
\end{otherlanguage}